參加過06年世界盃18人 再戰俄羅斯！

在世界球壇也是一代新人換舊人，但是有些人依舊傲立挺拔，良好的競技狀態讓他們從2006年的德國堅持到了今天的俄羅斯，在736個參賽隊員中有18人做到了。

18.馬蘇特-蘇查（Masoud Shojaei） 伊朗

伊朗隊的隊長和中場核心，22歲的他參加了2006年的德國世界盃，此後輾轉西班牙和希臘聯賽，成為了伊朗足球近些年的一面旗幟，為國家隊出場超過70場。

17.史度高域（Vladimir Stojkovic） 塞爾維亞

塞爾維亞門將史度高域在2006年參加德國世界盃時國家還叫做塞爾維亞和黑山，他也是當年陣容里唯一沒有為球隊出場過的球員，直到一年後塞爾維亞和黑山再次宣佈各自獨立，史度高域才代表塞爾維亞上演了國家隊首戰。

16.迪斯馬利（Blerim Dzemaili） 瑞士

當年只有20歲的迪斯馬利初登世界盃賽場，一年之後他來到了英超加盟保頓，但僅代表球隊出場過一次，把後備坐穿的他直到來到了意甲聯賽，才開始真正的嶄露頭角，在多家意甲球隊都有迪斯馬利的足跡。

15.哥朗拿（Jesus Corona） 墨西哥

哥朗拿2006年世界盃時是球隊主力門將山齊士的後備，到了2018年俄羅斯，他的角色是奧祖亞的後備，不過好在雖然一直擔任墨西哥國家隊的後備門將，但是代表國家隊出場次數依然超過了50場。

14.米利根（Mark Milligan） 澳州

這位曾經在上海申花效力過的澳州外援是國家隊出場次數第3多的球員，排在他前面的是卡希爾和積甸拿克，而在06年情況正好相反，彼時米利根只代表國家隊出場過1次，世界盃上也沒有獲得上場機會。

13.法比安斯基（Lukasz Fabianski） 波蘭

年少成名的法比安斯基在加盟阿仙奴一年前就有了世界盃初體驗，當時的他是球隊的第三門將，老大哥保路錫和在曼聯短暫效力過的庫什恰克排在他的前面。

12.迪佐奴（Johan Djourou） 瑞士

儘管當時只為阿仙奴成年隊打過15場比賽，但是這個19歲的新星還是得到了主教練的信任，2006年世界盃迪佐奴出場3次，分別是後備上場對陣法國、南韓和烏克蘭。

11.比哈美（Valon Behrami） 瑞士

比哈美是瑞士國家隊近十幾年來一直的關鍵人物，本次出征俄羅斯世界盃是他的第六次國際大賽，2006年世界盃是他的國際大賽首戰，之後輾轉英超意甲等聯賽，敢打敢拚作風頑強是他的標籤。

10.奧祖亞（Guillermo Ochoa） 墨西哥

就像之前提到的哥朗拿一樣，當時年輕的奧祖亞也是球隊的後備門將，他也隨隊出徵了10年和14年兩屆世界盃，2014年奧祖亞第一次作為球隊的主力門將參加世界盃，而他神奇的發揮也讓自己成為了民族英雄。

9.馬斯查蘭奴（Javier Mascherano） 阿根廷

馬斯查蘭奴初登世界盃舞台就是2006年，彼時的他已經在國家隊站穩了主力位置，作為球隊的主力防守中場，馬斯查蘭奴打滿了世界盃上每一分鐘的比賽，世界盃結束後他和迪維斯轉會韋斯咸在當時引發不小的爭議，來到巴塞成為了馬斯查蘭奴職業生涯的巔峰，如今繼續在中超賽場發光發熱。

8.古亞達度（Jose Guardado） 墨西哥

如今的古亞達度接過了馬基斯的隊長臂章征戰本屆世界盃，他也是墨西哥陣中最有經驗的球員之一，而在12年前，還不滿20歲的古亞達度是墨西哥隊中最年輕的球員。

7.卡希爾（Timothy Cahill） 澳州

38歲的卡希爾迎來了自己的第4屆世界盃之旅，2006年卡希爾是那屆澳州能夠晉級16強的功臣之一，對陣日本隊後備上場後的梅開二度是他的經典之作，本屆世界盃卡希爾有望成為連續四屆世界盃有入球入賬的球員。

6.拉莫斯（Sergio Ramos） 西班牙

「水爺」當年一頭飄逸的直髮，不知讓多少看球的女生為之傾心，雖然在皇馬是中堅，但06年在西班牙隊中拉莫斯出任右閘，他的後上助攻也是球隊進攻的一大法寶，直到佩奧爾退役，拉莫斯在國家隊才開始出任中堅。

5.莫迪歷（Luka Modric） 克羅地亞

雖然大多數人真正認識這個克羅地亞天才是在2008年的歐國盃上，但是莫迪歷的大賽之旅從06年世界盃就開始了，他在小組賽中兩次後備出場，但給人的印象都不深。

4.恩尼斯達（Andres Iniesta） 西班牙

雖然入選了西班牙征戰06年世界盃的名單，但是彼時的恩尼斯達還是個打醬油的角色，在巴塞隆拿還沒有打上主力的他並沒有太豐富的大賽經驗，那屆比賽「小白」只在與沙特隊無關痛癢的比賽中有過一次出場機會。

3.美斯（Lionel Messi） 阿根廷

2006年美斯因傷錯過了在歐冠盃決賽中代表巴塞出場的機會，但好在他趕上了世界盃，只有18歲的美斯在首次世界盃之旅中沒有獲得太多的出場機會，6-0大勝塞黑的比賽中攻入了自己的世界盃處子球。

2.C.朗拿度（Cristiano Ronaldo） 葡萄牙

在2004年的本土歐國盃上，大放異彩的C.朗拿度幫助球隊晉級決賽，06年世界盃上C.朗拿度扮演著更重要的角色，在對陣英格蘭的比賽中，朗尼的紅牌曾讓C.朗拿度之後成為全英格蘭的公敵，在那場比賽中，罰入製勝12碼的C.朗拿度喜極而泣，葡萄牙也進入了世界盃4強。

1.馬基斯（Rafael Marquez） 墨西哥

2006年並不是馬基斯的第一屆世界盃，4年前的韓日世界盃，23歲的馬基斯就已經成為了球隊的隊長和主力中堅，馬基斯也擁有著一串值得驕傲的世界盃紀錄，他是歷史上第四位5次參加世界盃的球員，他是唯一一個在四屆世界盃上都擔任球隊隊長的球員，也是唯一一名在連續三屆世界盃上都有入球的墨西哥球員，之前的四次墨西哥都倒在了16強，不知這次馬基斯和他的墨西哥隊能不能走的更遠。

墨西哥加油🇲🇽

pish